# SE HACE UN DOCKER PARA CORRER LA APLICACIÓN

Se hace un dockerfile con alpine para correr la aplicación de svm.py en un container de tamaño mínimo.
Se usa el ambiente de miniconda debido a la flexibilidad que tiene para instalar y manejar paquetes, ya que no sólo se liminta a python, permite un manejo general de paquetes tanto en R, php, C++, entre otros.

Se paga con el tamaño de la imagen, ya que en promedio no baja de 1 giga, pero la facilidad de construcción y manejo valen la pena.

a través de la términal se accede a la carpeta en donde se clonó el repositorio y se corre el comando **"docker build ."**

luego de construido el contenedor se usa el comando **"docker run (ID que se genera al final del build)"**

**¿CÓMO SE SOLUCIONÓ LA TAREA?**

La tarea se solucionó a través de la división del problema, donde en vez de trabajar un problema desbalanceado, trato miles de problemas balanceados.